+++
title = "ネオアーク株式会社の波多野さんによるレーザー技術に関する講演会を行いました"
linkTitle = "ネオアーク株式会社波多野さんの講演会を開催"
date = "2023-10-13"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "豊田高専", "長野高専", "津山高専", "講演会"]
aliases = ["/blog/2023/10/13/"]
+++

ネオアーク株式会社の取締役、波多野智さんにレーザー技術に関して講演していただきました。

小山高専、豊田高専、長野高専、および津山高専から、
学生と教員合わせて約30名がリモートで参加しました。
<!--more-->

講演ではレーザーの歴史、メートルなどの単位決定への利用、重力波観測への応用、
さらに実際のレーザー実験動画など、
多岐にわたる話題が取り上げられました。

講演後の質問時間やアンケートからは、
「レーザーでの測定に関する詳細（使用器具や手順など）を知りたい」との声が多く寄せられました。
この反応から、高専生たちがレーザー技術に関心を持つ良いきっかけになったことが伺えます。

レーザー技術は、加速器において粒子源や機器調整に用いられるだけでなく、
プラズマ加速への応用など、将来への開発にも重要な役割を果たしており、
加速器技術としては欠かせない部分と言えます。
今後、AxeLatoonでもこのような関連技術の講演を予定しております。

![講演会参加者の集合写真（スクリーンショット）](20231013T180703_featured.png "講演会のスクリーンショット")
